刑事藐視法庭 黃浩銘等9名被告全部罪成

2014年旺角佔領區清場當日，黃之鋒、岑敖暉等人不依臨時禁制令離開，承認刑事藐視法庭罪候判，另外黃浩銘等9人則否認控罪受審。法官陳慶偉今午頒下判詞，指滿意控方已舉證至毫無合理疑點，裁定9名不認罪被告全部罪成。

法官指今打算聽取被告求情，惟辯方指需時向定罪被告解釋裁決理由，及就求情索取指示，希望可將求情及判刑押後。陳官指正處理一宗審訊案件，難以額外抽時間處理本案。法官指不打算現階段定下本案求情和判刑日期，會視乎另一宗案件的進度，再通知各被告的代表律師，各被告獲准繼續保釋。

而就在散庭後法庭門打開的一刻，庭外旁聽約10名男女大聲唱生日歌，向還柙的黃之鋒賀生日，其他旁聽市民拍手附和。黃之鋒在犯人欄內大聲回應「多謝」，黃浩銘在步入房前大叫「大家加油」，更向庭內旁聽人士開玩笑指「遲啲到你哋入嚟！」

法官在判詞中認為，申請人只需要證明逗留在該區的每名答辯人皆有意圖逗留該處，他們逗留這個行為本身可能會損害或干擾司法工作的妥善執行。至於每名答辯人事實上有沒有阻礙或干擾負責清除障礙物的人員，並非法律要求的一部，辯方指僅僅身處現場只是觸犯民事藐視法庭，但法官表示不同意，認為辯方論點是漠視了本地傳媒廣泛報導強制法令程序的每個階段、本地傳媒舖天蓋地報導前一天的清場行動，執達吏屢次警告人群馬上離開。

法官指每名答辯人是否選擇逗留該區，以及有否逗留該區，則要視乎每案案情而定。

法官在判詞中指出，黃浩銘當日屢向執達主任等人提問，例如質疑原告人的律師是否已獲授權等，認為黃採取的手法及態度，某程度上旨在奚落各原告人的律師，以及煽動人群繼續抗爭。法官認為若黃浩銘真的對強制令的範疇有疑問，應向法庭尋求進一步指示或澄清。

法官並指黃身處該地並繼續對原告的代理人提出質疑，對執達主任及各原告人的代理人造成巨大的負擔，黃決定逗留在該處，並站在路障前方，警方進場實施拘捕時，黃以手勢示意自己身上沒有武器，法官裁定黃當日的行為已經對清場行動造成損害或干擾，從而損害或干擾司法工作的妥善執行，考慮過所有證供，裁定黃浩銘罪成。

案中9名不認罪被告包括黃浩銘、朱佩欣、郭陽煜、趙志深、陳寶瑩、關兆宏、熊卓倫、馮啟禧及麥盈湘。另外11名被告黃之鋒、岑敖暉、周蘊瑩、朱緯圇、張啟康、蔡達誠、司徒子朗、張啟昕、馬寶鈞、黃麗蘊及楊浩華則已認罪。

香港法官

黃浩銘在步入房前大叫「大家加油」，更向庭內旁聽人士開玩笑指「遲啲到你哋入嚟！」

已經痴撚左線

佢一直用「快樂抗爭」催眠緊自己，不過唔咁做可能捱唔到落去

去到中年諗返而家既自己, 就可以同自己講都幾快樂丫

有放生東北雙學？？

On9仔

庭外旁聽約10名男女大聲唱生日歌，向還柙的黃之鋒賀生日，其他旁聽市民拍手附和。黃之鋒在犯人欄內大聲回應「多謝」

成件事都好痴線

民不畏死 奈何以死畏之

你有咩資格話人，鍵盤戰士

罪成會點？

either 社服令至坐2 3個月掛

如果唔係曾蔭權，應該今日判刑

加刑

馮敬恩個單認罪就唔加

村長都上神枱
唔話得

肥菜都唔撚識？

而家有幾十蚊車費補貼，連登仔話知你拉晒雨傘，魚旦班人去坐監都無人會理啦

連登仔幾十蚊奶淋病臭晒奶得好開心